【選擇多的是】豬年港九新界大盤逐個捉 宜睇定先揀

政府過去幾年推出的地皮已經逐漸發展成熟，並且有潛力在今年推出。本網統計2019年可供發售的私樓單位約3.2萬伙供應，當中新界區佔超過2.1萬伙。今年有多個提供超過1000伙的大型樓盤有松會推出，有意今年置業的朋友，要留意了！

先講新界西，由香港小輪及帝國集團合作的屯門掃管芴青山灣項目，將會該區最矚目大型樓盤之一，提供1,630伙。發展商指出，計劃於今年底先推售第一期約500伙，樓盤亦會主打細單位，間隔介乎開放式至四房，種類較多元化。

另一邊廂，新界東大型樓盤主要集中在大埔及將軍澳，長實及港鐵發展的將軍澳日出康城8期項目是其中一個將於今年推出的大型新盤，項目提供1,422伙；而南豐及港鐵於日出康城10期項目同樣有望今年推出，有1,170伙。不過，由於南豐系日出康城LP6仍有逾800伙餘貨待售，相信第10期的推售部署會較預期緩慢。

同屬將軍澳區，由九龍建業發展的石角路1、3號項目，今年同樣有可能推出，項目提供1,518伙，很大機會是今年區內推出最大規模的新盤。發展商曾經預告，有機會於年底推售。

億京大埔海日灣2期上月已取得預售樓花同意書，有1,408個單位隨時可以應市。

九龍區今年最大型新盤要數到新地及港鐵的匯璽III，合共有1,172伙。新地早前曾指出，匯璽III會在今年第二季推售。另外，會德豐旗下觀塘茜發道大型新盤則於今年底推出，共提供超過1,000伙。

港島區多年來欠缺過千伙的大型樓盤，今年亦不例外，但就有港鐵黃竹坑站1期項目有望推出，是港島區近30來首個鐵路上蓋項目。該盤由路勁基建牽頭發展，項目由兩幢樓高34層的商住物業組成，提供800個單位，提供戶型主打開放式至3房戶，面積由400至900平方呎，當中大部分單位屬於600平方呎以上。

冇留意

2018年仲有一大堆盤都未賣哂

立法會快d過空置稅啦

天鑽剩 8百伙
lp6剩 8百伙
逸龍8 5百幾賣剩3百幾

海日灣1期 - 千鳩幾伙仲妹緊招標
海日灣2期 - 千鳩幾伙批左樓花未肯賣

掃管勿果堆唔想數

咩啊冇可能嫁，樓市小陽春嚟喎，價量齊升喎。
好快又到入票超標6、7倍嘅日子

咩啊冇可能嫁，樓市小陽春嚟喎，價量齊升喎。
好快又到入票超標6、70倍嘅日子

掃管勿又遠又逼到仆街 8000蚊就考慮啦